# Smart Home

Smart Home პროგრამა საშუალებას აძლევს მომხმარებლებს თავიანთი სმარტფონების გამოყენებით 
მარტივად დაუკავშირდნენ სხვადასხვა სახის საყოფაცხოვრებო ტექნიკას, როგორიცაა: სანათები, კონდიციონერები, 
მუსიკალური სისტემები და ა.შ. დახვეწილი და თანამედროვე სტილის აპლიკაცია საშუალებას იძლევა 
ჭკვიანი სახლის მართვას ღილაკზე ერთი თითის დაჭერით.

# გამოყენების ინსტრუქცია

-> აპლიკაციის გამოსაყენებლად მომხმარებელმა საჭიროა რეგისტრაცია გაიაროს ვალიდური ელ-ფოსტით.
-> რეგისტრაციისას მომხმარებელს ელ-ფოსტაზე გაეგზავნება ვერიფიკაციის ლინკი, რომელზე დაკლიკების შემდეგაც 
   თავისი ელ-ფოსტის მისამართით და პაროლით შეძლებს აპლიკაციაში შესვლას.
-> ავტორიზაციის გავლის შემდეგ აპლიკაცია მომხმარებელს გადაიყვანს მთავარ გვერდზე სადაც მომხმარებელს
   საშუალება ექნება სასურველ კატეგორიაში დაამატოს ოთახი~
-> ოთახის დასამატებლად ეკრანის ქვედა მარჯვენა კუთხეში გამოყოფილია დამატების ღილაკი, რომელზე დაჭერისასაც
   აპლიკაცია მომხმარებელს გადაიყვანს ახალ გვერდზე, სადაც მომხმარებელს მოუწევს ოთახის სახელის და სურვილის
   შემთხვევაში ოთახის ფოტოს დამატება.
-> ოთახის დასამატებლად საჭიროა დამატების ღილაკზე დაჭერა, უკან გადმოსვლის შემდეგ კი, მონიშნულ კატეგორიაში
   მომხმარებელთან გამოჩნდება დამატებული ოთახი სხვადასხვა ფუნქციონალით.
-> ოთახის რეალურ მოწყობილობასთან დასაკავშირებლად საჭიროა: არდუინო ან სხვა მიკროკონტროლერი, აპლიკაციაში მომხმარებელი
   ნახავს ინფორმაციას ეიპიაის შესახებ რის მიხედვითაც მოხდება დაკავშირება.
-> ოთახზე დაჭერისას აპლიკაცია მომხარებელს ჩაურთავს ვიდეო კამერას ოთახის გამოსახულებით.
-> ოთახის გრაფაში წარმოდგენილია ინფორმაცია ოთახის ტემპერატურის შესახებ და ასევე ხელმისაწვდომია ისეთი
   ფუნქციონალები როგორიცაა კონდინციონერთან, მუსიკალურ სტუდიოსთან ან ოთახის განათებასთან წვდომა.
-> ბოთომ ნავიგეიშენის მეორე გვერდი განკუთვნილია მომხარებლისთვის ონფორმაციის მისაწოდებლად სახლში ისეთი
   გაუთვალისწინებელი შემთხვევების დროს, როგორიცაა გაზის გაჟონვა, სიგნალიზაციის ამოქმედება და ა.შ.
-> მესამე გვერდი განკუთვნილია მუსიკალური სტუდიისთვის. მომხმარებელი სერვერიდან იღებს მუსიკალური არტისტების
   ჩამონათვალს. სასურველზე დაჭერის შემთხვევაში აპლიკაცია მომხმარებელს გადაიყვანს ახალ გვერდზე სადაც 
   წარმოდგენილი იქნება ინფორმაცია არტისტის შესახებ და სიმღერების ჩამონათვალი. მომხმარებელს საშუალება აქვს
   მოძებნოს მისთვის სასურველი სიმღერა. სიმღერაზე დაჭერის შემდეგ აპლიკაცია მომხმარებელს გადაიყვანს ახალ გვერდზე
   სადაც მომხმარებელს საშუალება ექნება იხილოს სიმღერის ტექტსი და ჩართოს მუსიკა.
-> ბოთომ ნავიგეიშენის ბოლო გვერდზე წარმოდგენილია მომხარებლის ფოტო და სახელი. ინფორმაციის გასაახლებლად
   საჭიროა პროფილის გვერდზე გადასვლა და სასურველი ინფორმაციის შენახვა.
-> ბოლო გვერდიდან მომხამრებელს ასევე შეუძლია დამატებული ოთახების ედიტირება ან წაშლა, ინფორმაციის მიღება
   ეიპიასთან დაკავშირებით[??], ინფორმაციის მიღება აპლიკაციის გამოსაყენებლად, ადმინისტრაციასთან კონტაქტი და ბოლოს
   თავისი ექაუნთიდან გამოსვლა.


# გამოყენებული ბიბლიოთეკები

->  FIREBASE
-> 'com.google.firebase:firebase-auth:16.0.5'
-> 'com.google.firebase:firebase-database:16.0.4'
-> 'com.google.firebase:firebase-storage:16.0.4'
-> 'com.google.firebase:firebase-messaging:17.3.4'
-> 'com.google.android.material:material:1.1.0'

->  RETROFIT
-> 'com.squareup.retrofit2:retrofit:2.9.0'
-> 'com.squareup.retrofit2:converter-gson:2.9.0'
-> 'com.squareup.retrofit2:converter-scalars:2.9.0'

-> 'com.github.tushar09:Gradient-Textview:1.1'
-> "androidx.cardview:cardview:1.0.0"
-> 'com.github.bumptech.glide:glide:4.11.0'
-> 'de.hdodenhof:circleimageview:3.1.0'
-> "androidx.swiperefreshlayout:swiperefreshlayout:1.1.0"

# პროექტის ავტორები
Grigor Koroyan
Beka Metreveli

